# Definiciones
- mapeado: convertir un modelo 3d en su forma plana 2d, es decir, tener una hoja con sus formas que al cortarlo de cierta forma ( plegarlo) se converita en el modelo 3d.
-uv: son como las letras xy en coordenadas normales, uv son las coordenadas de mapeo